（突發）香港電台工會罷工聲明！

(English version will be available later)

我們是一群關心香港未來的節目製作人員。

今夏，100萬人走出來了，200萬人走出來了，抵住酷暑，清晰要求撤回〈逃犯條例〉修訂。一連串的遊行、包圍政府建築物、不合作運動，令國際城市的深層次矛盾，統統暴露在陽光下。

眼見警方執法情緒失控，我們痛心；
眼見惡漢無差別襲擊市民，我們憤慨；
眼見前線記者猶如處身戰地，我們憂心！

作為公民社會一員，我們決定響應8月5日的全港大罷工，並非政治表態，而是希望敲響警鐘，促請手握公權力者積極行動，履行服務市民的承諾，彌合官民信任之裂痕，以免令政府進一步陷入失紀失範的管治危機。

為確保公眾知情權，本台新聞從業員將留守崗位；其他同事則會調動工作，以示聲援。事實上，《基本法》第二十七條列明：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」公務員作為香港居民一分子，同樣享有這些權利，管方切勿秋後算帳。

這次危機之深重，屬回歸以來所未見；解鈴還須繫鈴人，為著全港市民的福祉，特區政府正面回應民間訴求，刻不容緩！

香港電台節目製作人員工會
2019-08-02

附件一：特別大會表決結果
附件二：罷工須知

最新消息：昨日大會前管方曾表明罷工同事只會是「無工無酬」，惟今早行政部口頭通知，指無正式請假的同事將被視作「unauthorised absence」，涉違反職工會條例中歧視職工會之條文。我們促請管方書面解釋行政措施為何可凌駕《基本法》所載之權利。

至於罷工會否被視為中斷「按公務員條款受聘並完成的無間斷年期」，而影響政府按服務年期遞增的強積金供款比率？有同事致電相關職員查詢，得到肯定答覆指沒有影響。工會暫時收到電台主任秘書回覆則指，行政部將與公務員事務局澄清相關原則後，再作回覆。

電台主任秘書亦書面指出，計算約滿酬金是以員工在該合約期間的實際總收入作為基礎，而計算強積金／公積金的供款，則是以員工在該供款月份的實際總收入為基礎。

同事如因缺勤而被扣減有關工資，實際總收入會相應減少。因此，該段期間的約滿酬金和強積金(除月薪$30,000或以上，因強積金以$1,500為上限)／公積金也會相應減少。

自推

今天的我打倒昨天的我喎，又話只係無工無酬！

推

推！

再顯示呢個政府無誠信

Push

幫推

香港電台 香港人既電台 始終如一

請al都要罷

push

推到多啲人加入

良心